[{"title":"Ce que Napol&eacute;on dit de son &eacute;poque","image":"https:\/\/img-4.linternaute.com\/VV4kHHJPo-KBMcYIlSEB4qtMfG8=\/1240x\/smart\/e136f40b199348e1aa2e6a8d6ee9a19e\/ccmcms-linternaute\/23753373.jpg","category":"Technologie","content":"Napol&eacute;on Bonaparte, n&eacute; le 15 ao&ucirc;t 1769 &agrave; Ajaccio et mort le 5 mai 1821 sur l'&icirc;le Sainte-H&eacute;l&egrave;ne, est un militaire et homme d'&Eacute;tat fran&ccedil;ais, premier empereur des Fran&ccedil;ais, du 18 mai 1804 au 6 avril 1814 et du 20 mars au 22 juin 1815, sous le nom de Napol&eacute;on Ier.\r\n\r\nSecond enfant de Charles Bonaparte et Letizia Ramolino, Napol&eacute;on Bonaparte devient en 1793 g&eacute;n&eacute;ral dans les arm&eacute;es de la Premi&egrave;re R&eacute;publique fran&ccedil;aise, n&eacute;e de la R&eacute;volution, o&ugrave; il est notamment commandant en chef de l'arm&eacute;e d'Italie puis de l'arm&eacute;e d'Orient. Arriv&eacute; au pouvoir en 1799 par le coup d'&Eacute;tat du 18 Brumaire, il est Premier consul &mdash; consul &agrave; vie &agrave; partir du 2 ao&ucirc;t 1802 &mdash; jusqu'au 18 mai 1804, date &agrave; laquelle l'Empire est proclam&eacute; par un s&eacute;natus-consulte suivi d'un pl&eacute;biscite. Il est sacr&eacute; empereur, en la cath&eacute;drale Notre-Dame de Paris, le 2 d&eacute;cembre 1804, par le pape Pie VII. Son &eacute;pouse, l'imp&eacute;ratrice Jos&eacute;phine de Beauharnais, est &eacute;galement sacr&eacute;e.\r\n\r\nEn tant que g&eacute;n&eacute;ral en chef et chef d'&Eacute;tat, Napol&eacute;on tente de briser les coalitions mont&eacute;es et financ&eacute;es par le royaume de Grande-Bretagne et qui rassemblent, &agrave; partir de 1792, les monarchies europ&eacute;ennes contre la France et son r&eacute;gime n&eacute; de la R&eacute;volution. Il conduit les arm&eacute;es fran&ccedil;aises d'Italie au Nil et d'Autriche &agrave; la Prusse et &agrave; la Pologne : les nombreuses et brillantes victoires de Bonaparte (Arcole, Rivoli, Pyramides, Marengo, Austerlitz, I&eacute;na, Friedland), dans des campagnes militaires rapides, disloquent les quatre premi&egrave;res coalitions. Les paix successives, qui mettent un terme &agrave; chacune de ces coalitions, renforcent la France et donnent &agrave; Napol&eacute;on un degr&eacute; de puissance jusqu'alors rarement &eacute;gal&eacute; en Europe, lors de la paix de Tilsit (1807).","id":1619779737},{"title":"Sarkozy de retour en prison","image":"https:\/\/resize-europe1.lanmedia.fr\/r\/620,310,FFFFFF,center-middle\/img\/var\/europe1\/storage\/images\/europe1\/dossiers\/nicolas-sarkozy\/9887872-3-fre-FR\/Nicolas-Sarkozy.jpg","category":"Technologie","content":"Sarkozy's political career began when he was 23, when he became a city councillor in Neuilly-sur-Seine. A member of the Neo-Gaullist party RPR, he went on to be elected mayor of that town, after the death of the incumbent mayor Achille Peretti. Sarkozy had been close to Peretti, as his mother was Peretti's secretary. A more senior RPR councillor, Charles Pasqua, wanted to become mayor, and asked Sarkozy to organize his campaign. Instead Sarkozy took that opportunity to propel himself into the office of mayor.[28] He was the youngest mayor of any town in France with a population of over 50,000. He served from 1983 to 2002. In 1988, he became a deputy in the National Assembly.\r\n\r\nIn 1993, Sarkozy was in the national news for personally negotiating with the \"Human Bomb\", a man who had taken small children hostage in a kindergarten in Neuilly.[29] The \"Human Bomb\" was killed after two days of talks by policemen of the RAID, who entered the school stealthily while the attacker was resting.\r\n\r\nAt the same time, from 1993 to 1995, he was Minister for the Budget and spokesman for the executive in the cabinet of Prime Minister &Eacute;douard Balladur. Throughout most of his early career, Sarkozy had been seen as a prot&eacute;g&eacute; of Jacques Chirac. During his tenure, he increased France's public debt more than any other French Budget Minister, by the equivalent of &euro;200 billion (US$260 billion) (FY 1994&ndash;1996). The first two budgets he submitted to the parliament (budgets for FY1994 and FY1995) assumed a yearly budget deficit equivalent to six percent of GDP.[note 2] According to the Maastricht Treaty, the French","id":1619779801},{"title":"Hollande ouvre une fromagerie","image":"https:\/\/france3-regions.francetvinfo.fr\/image\/U8sQm-QC3BCwiqzNmgACxesHD5g\/600x400\/regions\/2020\/06\/08\/5ede62028f63c_hollande_au_stand_fromage_rungis.jpg","category":"Technologie","content":"A wiki (\/\u02c8w\u026aki\/ (About this soundlisten) WIK-ee) is a hypertext publication collaboratively edited and managed by its own audience directly using a web browser. A typical wiki contains multiple pages for the subjects or scope of the project and could be either open to the public or limited to use within an organization for maintaining its internal knowledge base.\r\n\r\nWikis are enabled by wiki software, otherwise known as wiki engines. A wiki engine, being a form of a content management system, differs from other web-based systems such as blog software, in that the content is created without any defined owner or leader, and wikis have little inherent structure, allowing structure to emerge according to the needs of the users.[1] Wiki engines usually allow content to be written using a simplified markup language and sometimes edited with the help of a rich-text editor.[2]","id":1619779873},{"title":"Les fraises rendent heureux","image":"https:\/\/res.cloudinary.com\/serdy-m-dia-inc\/image\/upload\/f_auto\/fl_lossy\/q_auto:eco\/x_706,y_1118,w_5115,h_2877,c_crop\/w_1200,h_630,c_fill\/v1529433367\/foodlavie\/prod\/articles\/comment-congeler-les-fraises-afin-den-avoir-toute-lannee-944186b6","category":"nature","content":"En Europe et en Am\u00e9rique du Nord, les fruits de l\u2019esp\u00e8ce Fragaria vesca, le fraisier des bois, sont de petite taille. Connus depuis l'Antiquit\u00e9, les Romains les consommaient et les utilisaient dans leurs produits cosm\u00e9tiques en raison de leur odeur agr\u00e9able. Elle est cultiv\u00e9e dans les jardins europ\u00e9ens vers le xive si\u00e8cle.\r\n\r\nLe fraisier musqu\u00e9 est connu pour ses fruits petits d'une saveur musqu\u00e9e unique, que les connaisseurs donnent comme sup\u00e9rieur \u00e0 la fraise des jardins. Il est cultiv\u00e9 depuis le xvie si\u00e8cle3. Le premier cultivar connu du genre Fragaria appartient \u00e0 cette esp\u00e8ce avec Le chapiron nomm\u00e9 en 1576.\r\n\r\nLe fraisier vert a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s peu cultiv\u00e9 car ses fruits sont moins appr\u00e9ci\u00e9s du fait de leur acidit\u00e9 plus forte que les esp\u00e8ces ci-dessus. Cependant il a fait l'objet de cueillette pour la consommation personnelle.\r\n\r\nVers la fin du xvie si\u00e8cle l'explorateur Jacques Cartier rapporte du Canada en France des plants de fraisier de Virginie (Fragaria virginiana Mill. subsp. virginiana)3. L'esp\u00e8ce int\u00e9resse assez par ses fruits parfum\u00e9s pour \u00eatre cultiv\u00e9e pour le commerce surtout en Grande-Bretagne et aux \u00c9tats-Unis. Encore de nos jours, il existe une production industrielle faible mais suivie en Grande-Bretagne. C'est la premi\u00e8re fraise \u00e0 m\u00fbrir.","id":1619779919},{"title":"Les plus beaux champs d&#39;\u00e9oliennes","image":"https:\/\/www.connaissancedesenergies.org\/sites\/default\/files\/image_article\/Parc-eolien-Logan-Colorado.jpg","category":"nature","content":"En 1714, l'officier du g\u00e9nie maritime Am\u00e9d\u00e9e Fran\u00e7ois Fr\u00e9zier4 rapporte en fraude du Chili plusieurs plants de Blanches du Chili, dont cinq survivent au voyage5, des fraisiers \u00e0 gros fruits blancs cultiv\u00e9s l\u00e0-bas depuis longtemps par les Am\u00e9rindiens, le (Fragaria chiloensis subsp. chiloensis f. chiloensis Staudt). Ces fraisiers se r\u00e9v\u00e9l\u00e8rent \u00eatre uniquement des plants femelles ne pouvant pas donner de fruits sans plant m\u00e2le3. Quelques d\u00e9cennies plus tard, apr\u00e8s importation de plants fertiles, la culture de blanches du Chili a \u00e9t\u00e9 tent\u00e9e en Grande-Bretagne (en 1824 trois vari\u00e9t\u00e9s sont d\u00e9crites) mais elle est peu r\u00e9sistante au froid et, sous le climat anglais, il est rarement possible de l'amener \u00e0 fructifier et, m\u00eame alors, il est difficile de la faire m\u00fbrir correctement. La culture de blanches du Chili a \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9e au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 mais les quantit\u00e9s produites restent marginales3.\r\n\r\nVers 1740, le botaniste Antoine Nicolas Duchesne observe que de beaux fruits sont obtenus lorsqu'un fraisier du Chili est cultiv\u00e9 pr\u00e8s d'un fraisier de Virginie3. Ce croisement spontan\u00e9, qui se produit notamment en Bretagne, en Angleterre et aux Pays-Bas, est \u00e0 l'origine d'un nouvel hybride qui associe la saveur de Fragaria virginiana et la grosseur du fruit de Fragaria chiloensis, et qui poss\u00e8de un parfum d'ananas \u00e0 l'origine de son nom botanique : Fragaria \u00d7ananassa Duch3. C'est de cet hybride que provient l\u2019essentiel des vari\u00e9t\u00e9s de fraises \u00e0 gros \u00ab fruits \u00bb que l\u2019on cultive d\u00e9sormais.\r\n\r\nC'est en Angleterre que seront en premier cr\u00e9\u00e9es plusieurs vari\u00e9t\u00e9s issues de cette hybridation, et qu'en sera d\u00e9velopp\u00e9e la culture industrielle. L'Angleterre dominera longtemps le march\u00e9 europ\u00e9en de la fraise, en concurrence avec Plougastel en France.","id":1619779978},{"title":"Ce 4x4 roule &agrave; l&#039;eau","image":"https:\/\/thegoodlife.thegoodhub.com\/wp-content\/thumbnails\/uploads\/sites\/2\/2019\/10\/bollinger-reveal-1-56-tt-width-1872-height-1200-fill-0-crop-0-bgcolor-eeeeee.jpg","category":"Technologie","content":"On en apprend &eacute;galement plus sur les caract&eacute;ristiques techniques des B1 et B2. Ils sont &eacute;quip&eacute;s de deux moteurs &eacute;lectriques, qui l&acirc;chent 622 chevaux pour un couple de 900 Nm. Les engins passent de 0 &agrave; 100 en 4,5 secondes &ndash; pas mal pour de tels gabarits &ndash; mais ne d&eacute;passent pas les 160 km\/h. Les deux v&eacute;hicules Bollinger sont &eacute;quip&eacute;s d&rsquo;une batterie de 120 kWh, dont on ne connait pas encore l&rsquo;autonomie.\r\n\r\nBollinger sur la route, oui, mais quand ?\r\nAutre grande nouvelle de ce &laquo; reveal &raquo;, Bollinger promet que ses B1 et B2 ont &eacute;t&eacute; pens&eacute;s pour &ecirc;tre autoris&eacute;s sur toutes les routes du monde. C&rsquo;&eacute;tait l&rsquo;une des interrogations le plus souvent soulev&eacute;es par les observateurs lors de la pr&eacute;sentation du premier prototype de la marque en 2017.\r\n\r\nMalgr&eacute; tout, cette c&eacute;r&eacute;monie diffus&eacute;e en direct sur Youtube a comme un gout d&rsquo;inachev&eacute;. Un coup d&rsquo;&oelig;il rapide aux commentaires sous le ","id":1619780032},{"title":"ghrehrhrehrehrehre","image":"https:\/\/static.remove.bg\/remove-bg-web\/5c20d2ecc9ddb1b6c85540a333ec65e2c616dbbd\/assets\/start_remove-c851bdf8d3127a24e2d137a55b1b427378cd17385b01aec6e59d5d4b5f39d2ec.png","category":"Technologie","content":"\r\n                        &lt;?php $url = \"\/form-article.php?id=\" . $article['id'] ?&gt;\r\n                        &lt;?php if (strpos($url, $article['id']) == true) : ?&gt;\r\n                        &lt;a href=\"\/show-article.php?id=&lt;?= $article['id'] ?&gt;\" class=\"btn btn-secondary\"\r\n                            type=\"button\"&gt;Annuler&lt;\/a&gt;\r\n                        &lt;?php else : ?&gt;\r\n                        &lt;a href=\"\/\" class=\"btn btn-secondary\" type=\"button\"&gt;Annuler&lt;\/a&gt;\r\n                        &lt;?php endif ?&gt;\r\n\r\n                        &lt;?php $url2 = \"\/form-article.php\" ?&gt;\r\n\r\n                        &lt;?php if (strpos($url2, $article['id']) == true) : ?&gt;\r\n                        &lt;a href=\"\/show-article.php?id=&lt;?= $article['id'] ?&gt;\" button class=\"btn btn-primary\"\r\n                            type=\"submit\"&gt;Modifier&lt;\/button&gt; &lt;\/a&gt;\r\n                        &lt;?php else : ?&gt;\r\n                        &lt;button class=\"btn btn-primary\" type=\"submit\"&gt;Sauvegarder&lt;\/button&gt;\r\n                        &lt;?php endif ?&gt;\r\n","id":1658920806}]